% \begin{center}
% \index{Helan}
% \subsection*{\large{Helan}}
% \end{center}

% En liten fågel satt en gång\\
% och sjöng i furuskog.\\
% $\parallel$: Han hade sjungit dagen lång,\\
% men dock ej sjungit nog. :$\parallel$\\
% Vad sjöng den lilla fågeln då?\\

% Jo!\\

% Helan går!\\
% Sjung hoppfaderallanlallanlej!\\
% Helan går!\\
% Sjung hoppfaderallanlej!\\
% Den som inte helan tar,\\
% han ej heller halvan får.\\
% Helan går!\\

% Sjung hoppfaderallanlej!\\

% \ThisLRCornerWallPaper{0.67}{bilder/Emilsbilder/katta.jpg}

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Halvan}
% \subsection*{\large{Halvan}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Mors lilla Olle}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Helan så ensam i magen gick,\\
% undrade varför ej sällskap han fick.\\
% Mor lilla, säg, var är halvan ikväll?\\
% Skicka den genast hit ner, är du snäll!\\


% \begin{center}
% \index{Tersen}
% \subsection*{\large{\\Tersen}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Fjärran han dröjer}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Fjärran han dröjer från törstiga strupar,\\
% redan vi tagit två modiga supar.\\
% Ack, lilla tersen,\\
% ack, lilla hjärtevännen,\\
% kommer du ej snart?\\
% Jo, jag kommer STRAX!\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Kvarten}
% \subsection*{\large{Kvarten}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Å jänta å ja}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Å tersen var bra, å tersen var bra,\\
% nu tar vi lilla kvarten hurra!\\
% Å tersen var bra, å tersen var bra,\\
% nu tar vi lilla kvarten.\\
% När man den lilla tersen har fått\\
% smakar den lilla kvarten så gott,\\
% och den smaken har vi aldrig försmått.\\
% Hipp, hipp, hurra för kvarten!\\


% \begin{center}
% \index{Kvinten}
% \subsection*{\large{\\Kvinten}}
% \end{center}


% Tjim-tjoo faderittan, fem fingrar iiiiiii...\\

% I Finlands djupa skogar, där får man supa gratis,\\
% bomfaderi, där får man supa gratis.\\
% Där blandar man bark i både vete och potatis,\\
% bomfaderi och faderallanlej.\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Sibboborna}
% \subsection*{\large{Sibboborna}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Finska polkan}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Brännvine bränner och bultar och dunkar,\\
% sibboborna huttar och klunkar.\\
% Tar sig en hela,\\
% tar sig en halva,\\
% tersen och kvarten och kvinten på.\\
% Tar det på allvar\\
% liksom ystra kalvar.\\
% Tar sig en hela,\\
% tar sig en halva,\\
% tersen och kvarten och kvinten på!\\

% Många ha frågat och somliga undrar:\\
% Kan man ta starkt när det blixtrar och dundrar?\\
% Kan man ta helan,\\
% kan man ta halvan,\\
% tersen och kvarten och kvinten på?\\
% Svar till er alla:\\
% Skåla när det knallar!\\
% Pang, di for helan,\\
% pang, di for halvan,\\
% tersen och kvarten och kvinten på!\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Imbelupet}
% \subsection*{\large{Imbelupet}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Kors på Idas grav}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Imbelupet glaset står på bräcklig fot,\\
% kalla pilsnerflaskor lutar sig därmot.\\
% Men där nere - miserere - uti magens avgrundsdjup,\\
% sitter Djävulen och väntar på en sup!\\

% \textit{Halvan:}\\
% Men där nere - miserere - uti magens välvda valv,\\
% vandrar Djävulen och ropar på en Halv.\\

% \textit{Tersen:}\\
% Men där nere - miserere - uti magen härs och tvärs,\\
% kilar Djävulen och skriker på en Ters.\\

% \textit{Kvarten:}\\
% Men där nere - miserere - uti magens djup så svart,\\
% löper Djävulen och skränar på en Kvart.\\

% \textit{Kvinten:}\\
% Men där nere - miserere - uti magens labyrint,\\
% irrar Djävulen och väntar på en Kvint.\\

% \newpage
% \textit{Sexten:}\\
% Men där nere - miserere - utan nån som helst pretexte,\\
% springer Djävulen och väntar på en Sext.\\

% \textit{Septen:}\\
% Men där nere - miserere - uti magen halvoppknäppt,\\
% rusar Fan och vrålar på en Sept.\\

% \textit{Oktaven:}\\
% Men där nere - miserere - uti magen an och av,\\
% vankar Djävulen och väser på Oktav.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Festen kan börja}
\subsection*{\large{Festen kan börja}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vårvindar friska}}
\end{flushleft}


Festen kan börja, ingen får sörja,\\
här finns det både brännvin och mat.\\
Helan ska tömmas, sorgerna glömmas,\\
ingen får vara tråkig kamrat.\\
Klappa mitt hjärta, fröjdas min själ,\\
nubben serveras, genast, nåväl!\\
Nu tar vi supen, öppna på strupen,\\
gästernas välkomstskål!\\


\begin{flushleft}
\index{Tänk om}
\subsection*{\large{Tänk om}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Hej tomtegubbar}}
\end{flushleft}


$\parallel$: Tänk om jag hade lilla nubben\\
uppå ett snöre i halsen. :$\parallel$\\
Jag drog den upp, jag drog den ner,\\
så att den kändes som många fler.\\
Tänk om jag hade lilla nubben\\
uppå ett snöre i halsen.\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.45}{bilder/Emilsbilder/krakglas.jpg}

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Till supen tager man sill}
\subsection*{\large{Till supen tager man sill}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vi gå över daggstänkta berg}}
\end{flushleft}


Till supen så tager man sill, sill, sill,\\
men också ansjovis om man vill, vill, vill.\\
$\parallel$: Och om man är oviss, om sillen är ansjovis,\\
så tar man bara några supar till, till, till. :$\parallel$\\


\begin{flushleft}
\index{Än kan vi skilja}
\subsection*{\large{\\Än kan vi skilja}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Lambeth Walk}}
\end{flushleft}


Än kan vi skilja på tak och golv.\\
2 $\cdot$ 7 \textonehalf \, = 12\\
2 $\cdot$ 5 = 7\\
Hur i helvete räknar du?\\
Hej!\\

Nubbar man för litet blir livet torrt.\\
Nubbar man för mycket blir livet kort.\\
Gör då som jag:\\
Nubba varenda dag!\\
Hej!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Måsen}
\subsection*{\large{Måsen}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{När månen vandrar}}
\end{flushleft}


Det satt en mås på en klyvarbom\\
och tom i krävan var kräket.\\
Och tungan lådde vid skepparns gom\\
där han satt uti bleket.\\
''Jag vill ha sill'' hördes måsen rope\\
och skepparn svarte: ''Jag vill ha O.P.,\\
om blott jag får,\\
om blott jag får.''\\

Nu lyfter måsen från klyvarbom\\
och vinden spelar i tågen.\\
OP:n svalkat har skepparns gom,\\
jag önskar blott att jag såg 'en.\\
Så nöjd och lycklig den arme saten,\\
han sätter storsegel den krabaten.\\
Till havs han far\\
och halvan tar.\\

Nu månen vandrar sin tysta ban\\
och tittar in genom rutan.\\
Då tänker jag att på ljusan dag\\
då kan jag klara mig utan.\\
Då kan jag klara mig utan måne,\\
men utan renat och utan skåne,\\
det vete fan,\\
det vete fan.\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.53}{bilder/Emilsbilder/masen.jpg}

\newpage

Den mås som satt på en klyvarbom,\\
den är nu död och begraven,\\
och skepparn som drack en flaska rom,\\
han har nu drunknat i haven.\\
Så kan det gå om man fått för mycket,\\
om man för brännvin har fattat tycke.\\
Vi som har kvar,\\
vi resten tar.\\




\begin{flushleft}
\index{Hell and Gore}
\subsection*{\large{Hell and Gore}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Helan går}}
\end{flushleft}           


Hell and gore,\\
Chung Hop father Allan Allan ley.\\
Hell and gore,\\
Chung Hop father Allan ley.\\
Oh, handsome in the hell and tar\\
and hell are in a half and four.\\
Hell and gore!\\

Chung Hop father Allan ley!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Livet är härligt}
\subsection*{\large{Livet är härligt}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Röda kavalleriet}}
\end{flushleft}


Livet är härligt!\\
Tavaritj, vårt liv är härligt!\\
Vi alla våra små bekymmer glömmer,\\
när vi har fått en tår på tand, en skål!\\

Tag dig en vodka!\\
Tavaritj, en liten vodka!\\
Glasen i botten vi tillsammans tömmer.\\
Det kommer mera efter hand, en skål!

\begin{flushright}
\small{\textit{Ur Chalmerspexet ''Katarina'' 1959}}
\end{flushright}


\begin{flushleft}
\index{Uti Finland dricks ej vatten}
\subsection*{\large{Uti Finland dricks ej vatten}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Oh, Susanna}}
\end{flushleft}


Uti Finland dricks ej vatten,\\
detta kan väl ingen tro.\\
Ej ens i mörka natten\\
kan en sådan tanke gro.\\
$\parallel$: Nej, ty Koskis är drycken som vi får.\\
Därför fatta glaset i din hand\\
och var med när helan går! :$\parallel$\\


% \newpage
% \begin{center}
% \index{Det bryggdes en dryck uti Finland}
% \subsection*{\large{Det bryggdes en dryck uti Finland}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Albertina}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Det bryggdes en dryck uti Finland, \\
% Koskenkorva var den dryckens namn. \\

% Koskenkorva, må så vara,\\
% Koskenkorva, ingen fara,\\
% Koskenkorva, så var den dryckens namn.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Trettiofyran} 
%OBS! DENNA VISA SKA VARA PÅ SIDA 34
\subsection*{\large{Trettifyran}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{This Ole House}}
\end{flushleft}

Detta glas som står på bordet\\
det ska tömmas inom kort.\\
Det skall sätta fart på blodet\\
jaga sura miner bort.\\
Här ska ätas, här ska drickas,\\
här ska sjungas natten lång,\\
om det spritter uti benen \\
finns det säkert nåt på gång.\\

Ja, nu är det fest för hela gänget\\
ja, nu är det skål och botten opp.\\
Här ska alla vänner trivas\\
här ska stämningen i topp,\\
och vi tar dig kära pärla,\\
vilken härlig medicin.\\
Nu är det dags att börja leva\\
nu går lilla nubben i magen in.\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Vodka, vodka}
\subsection*{\large{Vodka, vodka}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Stenka Razin}}
\end{flushleft}

Vodka, vodka vill jag dricka,\\
jag vill äta kaviar.\\
$\parallel$: Jag vill älska russki flicka,\\
jag vill spy i samovar. :$\parallel$\\

Uppå väggen går en gädda,\\
med långa, ludna, svarta ben.\\
$\parallel$: Men ni skall inte vara rädda,\\
ta en sup och allt går väl. :$\parallel$\\

Vita möss som går i taket,\\
råma hest och falla ner.\\
$\parallel$: Men ni skall inte vara rädda,\\
tag en sup och allt går väl. :$\parallel$\\

Koskenkorva vill jag dricka,\\
jag vill äta makkara.\\
$\parallel$: Jag vill älska Suomi-tyttö,\\
jag vill spy i Aalto-vas. :$\parallel$\\

\newpage
(Utrymme för fler verser)\\ %READ MEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE
%Hur mycket utrymme är rimligt?

% \textit{Ex Tempore:}\\
% Vodka, vodka ska ni dricka,\\
% njuta av en dryck så fin.\\
% $\parallel$: O sen när huvudet ert spricka,\\
% så kan vi sälja aspirin. :$\parallel$\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Dom som är nyktra}
\subsection*{\large{Dom som är nyktra}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Du är den ende}}
\end{flushleft}


Dom som är nyktra\\
dom har int' så roligt,\\
dom har bara ansvar\\
och inte nå't tjolittanlej-faderulla,\\
men vi som är fulla,\\
vi har bara kul nästan jämt.\\

Det sägs att en mänska\\
kan va' utan brännvin.\\
Det stämmer måhända\\
men se blott på den min\\
som pryder en absolutist:\\
Den är jävligt trist!\\
Därför så sjunger vi så:\\

Dom som är nyktra...\\

MEN!\\

Dom som är nyktra\\
dom minns ju allt roligt,\\
dom har inte krabbis\\
som pryder en alkoholist,\\
som är jävligt trist.\\
Därför så sjunger vi så:\\

\newpage

Dom som är nyktra,\\
dom har alltid roligt,\\
dom tar eget ansvar\\
och har tjolittanlej-faderulla,\\
för ni som är fulla,\\
ni har bara kul nästan jämt!\\


\begin{flushleft}
\index{Mjölk, mjölk}
\subsection*{\large{Mjölk, mjölk}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Trink, Trink, Bruderlein Trink}}
\end{flushleft}

Mjölk, mjölk, vi vill ha mjölk,\\
det är en underbar dryck.\\
Mjölk, mjölk, vi vill ha mjölk,\\
det är vår senaste nyck.\\
Hämta din spann och mjölka din get\\
och ge mig en klunk utav det.\\
Slut upp i kampen för helnykterhet.\\
Mjölk är det bästa vi vet!\\


% \newpage
% \begin{center}
% \index{Jukkasjärvi-visan}
% \subsection*{\large{Jukkasjärvi-visan}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Finsk medfödd}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% \textit{(Titta varandra djupt i ögonen, utbrist sedan:)}\\
% Nu satan!\\


% \begin{center}
% \index{Andra Jukkasjärvi-visan}
% \subsection*{\large{\\Andra Jukkasjärvi-visan}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Finsk medfödd}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% \textit{(Titta varandra djupt i ögonen, utbrist sedan:)}\\
% Nyt PERKELE!!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Sädesbrännvin}
\subsection*{\large{Sädesbrännvin}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Där som sädesfälten...}}
\end{flushleft}


När som sädesbrännvin rinner nedför strupen,\\
går min tanke till mitt gamla barndomshem,\\
där jag som fyraåring fick den första supen\\
från den stora destillatorn i vårt hem.\\

Men så kom Länsman, tog det käraste på jorden,\\
tog den gamla apparaten med sig hem.\\
Så nu står alla glasen tomma uppå borden,\\
och han bränner själv, den gamla djävulen.\\


\begin{flushleft}
\index{Vårtorka}
\subsection*{\large{\\Vårtorka}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Blåsippor}}
\end{flushleft}


Snapsflaskan redo i kylskåpet står,\\
familjen planerat att ta sig en tår.\\
Men tåren har torkat, säg hur är det fatt?\\
-Farfar försvann under rop och skratt!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Minnet}
\subsection*{\large{Minnet}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Memory}}
\end{flushleft}


Minne, jag har tappat mitt minne!\\
Är jag svensk eller finne?\\
Kommer inte ihåg...\\

Inne, är jag ut eller inne?\\
Jag har luckor i minnet,\\
såndär små alkohål.\\

Men besinn er,\\
man tätar med det brännvin man får,\\
fastän minnet och Helan går!\\

Minne? Muisti hävis, mut minne?\\
Juhlista selvisimme,\\
muistikatkoja on.\\

Minne? Lähtisin vaikka minne,\\
kunhan selvittäisimme\\
mitä tapahtunut on.\\

Mutta keinon \\
mä tiedän mikä auttaapi tuo:\\
Ota ryyppy, ja muistis juo!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Vem kan ragla}
\subsection*{\large{Vem kan ragla}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vem kan segla}}
\end{flushleft}


Vem kan ragla förutan vin,\\
vem är nykter om våren,\\
vem kan skilja på Mäsk och Gin,\\
utan att smaka på tåren?\\

Jag kan ragla förutan vin,\\
å visst var jag nykter på våren,\\
men ej skilja på Mäsk och Gin,\\
efter den elfte tåren!\\


\begin{flushleft}
\index{Brännvin, vatten}
\subsection*{\large{Brännvin, vatten}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Kissa vieköön}}
\end{flushleft}

Brännvin, vatten,\\
smakar skit som katten.\\
Brännvin, helt rått,\\
smakar jävligt go-ott,\\
smakar jävligt gott!\\

Viinaa, vettä,\\
mitä perkelettä?\\
Viinaa, raakaa,\\
napaan kaatakaa,\\
napaan kaatakaa!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Törsten rasar}
\subsection*{\large{Törsten rasar}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Längtan till landet}}
\end{flushleft}


Törsten rasar uti våra strupar,\\
tungan hänger torr och styv och stel.\\
Men snart vankas stora, långa supar,\\
var och en får sin beskärda del.\\
$\parallel$: Snapsen kommer, den vi vilja tömma.\\
Denna nektar likt Olympens saft\\
kommer oss att våra sorger glömma.\\
Snapsen skänker hälsa, liv och kraft. :$\parallel$\\

Fordom odlade man vindruvsranka,\\
av vars saft man gjorde ädelt vin.\\
Nu man pressar saften ur en planka,\\
doftande som äkta terpentin.\\
$\parallel$: Höj nu bägaren, o broder och syster,\\
låt den finska skogen rinna kall\\
ned i strupen och om du är dyster:\\
Låt oss supa upp en liten tall! :$\parallel$\\
\begin{wrapfigure}{r}{0.28\textwidth}
\vspace{-105pt}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{bilder/Johannasbilder/torstenrasar_planka.jpg}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Helan tänder helig eld i själen,\\
halvan rosar livet som en sky.\\
Tersen känns från hjässan ner i hälen,\\
kvarten gör en som en människa ny.\\
$\parallel$: Låt oss skåla med varann go' vänner,\\
skål för våran levnads glada hopp!\\
Törstens eld på nytt i strupen bränner.\\
Leve livet! Skål och botten opp! :$\parallel$


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Liten Jumbo}
\subsection*{\large{Liten Jumbo}}
\end{flushleft}


Liten Jumbo flyger över Sovjet.\\
Mig-23 går upp och skjuter ner.\\
$\parallel$: \mbox{Liten Jumbo störtar ner i havet,}\\
liten Jumbo flyger aldrig mer. :$\parallel$\\

Liten U-båt simmar in i Sverige.\\
Liten U-båt stöter på ett grund.\\
$\parallel$: Liten U-båt flyter upp till ytan,\\
liten U-båt simmar aldrig mer. :$\parallel$\\

Liten Ivan springer över stäppen.\\
K-pist smattrar Ivan faller ner...\\
$\parallel$: Blod och slamsor spridas över stäppen,\\
liten Ivan springer aldrig mer. :$\parallel$\\

Litet kraftverk smäller uti Sovjet.\\
Ryssar dör som flugor runt omkring.\\
$\parallel$: Hela saken tystas ner av staten,\\
litet kraftverk finns ej längre mer. :$\parallel$\\

Olof Palme kommer ut från bion. \\
Krister skjuter Olof faller ner.\\
$\parallel$: Olof Palme faller ner i gatan,\\
Olof Palme finns ej längre mer. :$\parallel$\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.48}{bilder/Emilsbilder/nuclearpowerplant.jpg}

\newpage

Litet Jas-plan flyger över Stockholm.\\
Vindpust kommer, Jas-plan faller ner.\\
$\parallel$: Plåt och bränsle sprides över staden,\\
litet Jas-plan flyger aldrig mer. :$\parallel$\\

% \textit{Ex Tempore:}\\
% Liten flicka ska nu ovulera.\\
% Liten pojke charmar sig till sängs.\\
% $\parallel$: Liten flicka sväljer ner ett piller,\\
% litet foster kommer aldrig till. :$\parallel$\\

Yaz, Yaz, Yaz du kan lita på mig!\\

(Utrymme för fler verser)\\ %READ MEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE
%Hur mycket utrymme är rimligt?

% \begin{center}
% \index{Nykterhetsprovet}
% \subsection*{\large{\\Nykterhetsprovet}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Ritsch ratsch}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% 1 2 75 6 7 75 6 7 75 6 7\\
% 1 2 75 6 7 75 6 7 73\\
% 107 103 102\\
% 107 6 19 27\\
% 17 18 16 15 13 19 14 17\\
% 19 16 15 11 8 47\\

\newpage
% \begin{center}
% \index{Sädesbrännvin}
% \subsection*{\large{Sädesbrännvin}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Där som sädesfälten...}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Där som sädesfälten böjer sig för vinden\\
% - står nån djävel där och böjer dem tillbaks!\\




\newpage
\begin{flushleft}
\index{Lambo}
\subsection*{\large{Lambo}}
\end{flushleft}


Sätt nu glaset till din mun,\\
tjo-faderittan, LAMBO!\\
och drick ur din fylle-fyllehund.\\
Tjo-faderittan, LAMBO!\\
Se hur dropparna i glaset\\
rinner ner i fylleaset,\\
Lambo hej, Lambo hej,\\
tjo-faderittan, LAMBO!\\

Jag nu glaset druckit har,\\
tjo-faderittan, LAMBO!\\
Ej en droppe finnes kvar.\\
Tjo-faderittan, LAMBO!\\
Som bevis jag nu vill vända\\
glaset på dess rätta ända.\\
Lambo hej, Lambo hej,\\
tjo-faderittan, LAMBO!\\

Ja, han kunde konsten,\\
han var en riktig fylle-fyllehund.\\
Låt oss gå till nästa man\\
och se vad han förmår!\\

\textit{Da capo ad spiritus finitum est}


% \newpage
% \begin{center}
% \index{Presidentvisa}
% \subsection*{\large{Presidentvisa}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Och jungfrun hon går i dansen}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Och Mauno han satt på Gullranda,\\
% hojta på frun.\\
% Men hon satt i andra ändan\\
% uti sin paulun.\\
% Det eka' i valven som vette mot norr,\\
% när Mauno gick till skåpet\\
% för att ta sig en knorr.\\

% ''Kom hit, ska vi ta en tuting,\\
% fru Tellervo!''\\
% Men Tellervo skrek tillbaka:\\
% ''Nej, Mauno, nå, nå!''\\
% Men avståndet gör att man kan vara viss\\
% att Mauno hann svälja\\
% och säga: ''KIPPIS!''.\\


% \begin{center}
% \index{Nu}
% \subsection*{\large{\\Nu}}
% \end{center}


% Int nu\\
% och int nu\\
% men\\
% nu.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Till Spritbolaget}
\subsection*{\large{Till Spritbolaget}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Till snickerboa}}
\end{flushleft}


Till spritbolaget ränner jag\\
och bankar på dess port.\\
Jag vill ha nåt som bränner bra\\
och gör mig skitfull fort.\\
Expediten sade: ''Godda',\\
hur gammal kan min herre va'?\\
Har du nåt leg, ditt fula drägg?\\
Kom hit tillbaks när du fått skägg!''\\

Nej, detta var ju inte bra,\\
jag ska bli full ikväll.\\
Då kom jag på en ljus id\'e:\\
Dom har ju sprit på Shell!\\
Många flaskor stod där på rad,\\
så nu kan jag bli full och glad.\\
Den röda drycken åkte ner,\\

\textit{(Snapsen dricks)}\\

Nu kan jag inte se nåt mer!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Metanol}
\subsection*{\large{Metanol}}
\end{flushleft}

Metanol, metanol,\\
en dryck för tuffa killar!\\
Metanol, metanol,\\
en dryck som blinda gillar!\\

När jag går med käppen sliten\\
blir jag under spårvagnsskiten.\\

Metanol, metanol,\\
du gamle, gode vän!\\

\begin{figure}[htp]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{bilder/Johannasbilder/metanol_sparvagnsspar.jpg}
\end{center}
\end{figure}


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Nu tar vi den}
\subsection*{\large{Nu tar vi den}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{O Tannenbaum}}
\end{flushleft}


Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\

Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\

Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\
Nu tar vi den\\

Nu tog vi den (x12)\\
\\
Vi tar igen (x12)\\
\\
Vi tog igen (x12)\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Härjarevisan}
\subsection*{\large{Härjarevisan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Gärdebylåten}}
\end{flushleft}


Liksom våra fäder vikingarna i Norden\\
drar vi landet runt och super oss under borden.\\
Brännvinet har blitt ett elixir\\
för kropp såväl som själ.\\
Känner du dig liten och ynklig på jorden,\\
växer du med supen och blir stor uti orden,\\
slår dig för ditt håriga bröst\\
och blir en man från hår till häl.\\
\\
Ja, nu skall vi ut och härja,\\
supa och slåss och svärja,\\
bränna röda stugor, slå små barn\\
och säga fula ord. \\
Med blod skall vi stäppen färga.\\
Nu änteligen lär ja'\\
kunna dra nån praktisk nytta \\
av min hermodskurs i mord.\\
\\
Hurra, nu skall man äntligen få röra på benen,\\
hela stammen jublar och det spritter i grenen:\\
''Tänk att än en gång få spränga fram \\
på Brunte i galopp!\\
Din doft, o kära Brunte, är trots brist i hygienen\\
för en vild mongol minst lika ljuv som syrenen.\\
Tänk, att på din rygg få rida\\
runt i stan och spela topp.''\\
\\
Ja, nu skall vi ut...\\
\\
Ja, mordbränder är klämmiga, ta fram fotogenen\\
och eftersläckningen tillhör just de fenomenen\\
inom brandmansyrket\\
som jag tycker det är nån nytta med.\\
Jag målar för mitt inre upp den härliga scenen,\\
blodrött mitt i brandgult, ej ens prins Eugen en\\
lika mustig vy kan måla,\\
ens om han målade med sked.\\
\\
Ja, nu skall vi ut...\\

%\vspace{0.5cm}
\begin{figure}[htp]
\begin{center}
\includegraphics[width=6cm]{bilder/Emilsbilder/drake.jpg}
\end{center}
\end{figure}

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Båd sommar och vinter}
% \subsection*{\large{Båd sommar och vinter}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Och nu är det vinter}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Båd sommar och vinter\\
% ner nubben den slinter\\
% i pojkar och stintor,\\
% går bra - går bra. \\
% Och nu vi ej töva, \\
% vår nykterhet pröva\\
% och sjunga och öva,\\
% går bra - går bra.\\
% Ett visst kvistfritt kvastskaft\\
% och kaffekaskdags strax,\\
% sex laxar i laxask,\\
% går bra - går bra,\\
% det provet kan klara,\\
% han kan utan fara\\
% \\
% TA SUPEN OCH SVARA:\\
% GÅR BRA, GÅR BRA!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Stugan den står upp och ner}
\subsection*{\large{Stugan den står upp och
ner}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Camptown Ladies}}
\end{flushleft}


Stugan den står upp och ner.\\
Duda, duda.\\
Du har gjort ett teckenfel,\\
$\parallel:$ hej dudadej! $:\parallel ^3$\\
Du har gjort ett teckenfel,\\
hej dudadej!\\

Solen den går upp och ner.\\
Duda, duda.\\
Jag skall aldrig supa mer,\\
$\parallel:$ hej dudadej! $:\parallel ^3$\\
Jag skall aldrig supa mer,\\
hej dudadej!\\

Men detta var ju inte sant.\\
Duda, duda.\\
I morgon gör jag likadant,\\
$\parallel:$ hej dudadej! $:\parallel ^3$\\
I morgon gör jag likadant,\\
hej dudadej!


% \begin{center}
% \index{En del säger den är liten}
% \subsection*{\large{\\En del säger den är liten}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Räven raskar}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% En del säger den är liten.\\
% Andra säger den är sliten.\\
% Men får jag lov?\\
% Men får jag lov?\\
% Att ändå sätta dit den?\\


% \newpage
% \begin{center}
% \index{Med sång ska man börja ett gille}
% \subsection*{\large{Med sång ska man börja ett gille}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{I sommarens soliga dagar}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Med sång bör man börja ett gille\\
% och sjunga om sup och promille.\\
% Den strofen har fällts av ett snille.\\
% Sätt igång, låt Helan gå, hallå, hallå!\\
% \\
% Du som är ung, var med och sjung\\
% sitt inte tyst och trög och tung.\\
% Man ska va gla', tra-la-la-la,\\
% med sång och snaps så går det bra.\\
% Så lyft nu på glaset, det fyllda.\\
% Låt Helan gå, låt gå, hallå, hallå!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Uti min mage}
\subsection*{\large{Uti min mage}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Uti vår hage}}
\end{flushleft}


Uti min mage en längtan mig tär,\\
kom hjärtans fröjd. \\
Där råder en hunger som ropar så här: \\
Kom kryddsill och kall potatis, \\
kom brännvin och quantum satis; \\
kom allt som kan drickas, kom hjärtans fröjd. \\
\\
Uti mitt hjärta en längtan mig tär, \\
kom hjärtans fröjd. \\
Där råder en hunger som ropar så här: \\
Kom famnande lena armar, \\
kom läppar och sköna barmar;\\
kom fagraste kvinnor, kom hjärtans fröjd. \\
\\
Uti min mage där växa begär, \\
kom hjärtans kär. \\
Vill du mig något så träffas vi där: \\
Kom Renat och Aqua Vitae, \\
kom O.P. och allt vad sprit är; \\
kom ljuva Genever, kom Överste.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Internationalen}
\subsection*{\large{Internationalen}}
\end{flushleft}


Mera brännvin i glasen,\\
mera glas på vårt bord,\\
mera bord på kalasen, \\
mera kalas på vår jord.\\
\\
Mera jordar kring månen,\\
mera månar kring Mars, \\
mera marscher till Skåne,\\
mera Skåne,\\
bevars, bevars, bevars!\\
\\
Lisää viinaa mun lasiin,\\
lisää laseja pöydälle,\\
lisää pöytiä näihin juhliin,\\
lisää juhlia kansalle.\\
\\
Lisää kansaa Suomeen,\\
lisää Suomea päälle maan,\\
lisää maata Suur-Suomelle,\\
marssitaan, marssitaan,\\
Karjalaan, KARJALAAN!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Jag har aldrig var't på snusen}
\subsection*{\large{Jag har aldrig var't på snusen}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{O hur saligt att få vandra}}
\end{flushleft}


Jag har aldrig var't på snusen,\\
aldrig rökat en cigarr - halleluja!\\
Mina dygder äro tusen,\\
inga syndiga laster jag har.\\
\\
Jag har aldrig sett nå't naket,\\
inte ens ett litet nyfött barn. \\
Mina blickar går mot taket,\\
därmed undgår jag frestarens garn.\\
\\
Halleluja!...\\
\\
Bacchus spelar på gitarren,\\
Satan spelar på sitt handklaver.\\
Alla djävlar dansar tango,\\
säg vad kan man väl önska sig mer?\\
\\
Jo, att alla bäckar vore brännvin,\\
Finska viken fylld av Koffens öl,\\	
Koskis i varenda rännsten\\
och punsch i varendaste pöl.\\
\\
Och mera öl...\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Kassen full}
\subsection*{\large{Kassen full}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vinden drar}}
\end{flushleft}


Kassen full\\
förbi vår tull\\
hämtar jag hem med mig.\\
$\parallel$: Jag hämtar brännvin, Genever och Gin\\
och allt så dricker jag själv! :$\parallel$\\

						
% \begin{center}
% \index{Hej vet ni va}
% \subsection*{\large{\\Hej vet ni va}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{O jänta å ja'}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Hej vet ni va',\\
% Tjorven å ja'.\\
% Perkele kun on hauskaa!\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Brännvin filibom}
% \subsection*{\large{Brännvin filibom}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Ritsch ratsch}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Brännvin,\\
% filibom-bom-bom,\\
% är en gudadryck\\
% för en törstig gom!\\
% Brännvin,\\
% filibom-bom-bom,\\
% är potatisblom, filibom.\\


\begin{flushleft}
\index{Magen brummar}
\subsection*{\large{Magen brummar}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Broder Jakob}}
\end{flushleft}


Magen brummar,\\
jag försummar,\\
hälla dit\\
mera sprit.\\
Nu så ska vi dricka,\\
så att vi får hicka.\\
Mera sprit,\\
Akvavit!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Titta det snöar}
\subsection*{\large{Titta det snöar}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Titta det snöar}}
\end{flushleft}


Först \\
öppnar vi flaskan, \\
fyller i glasen, \\
fattar om foten,\\
kröker på armen,\\
häller i munnen, \\
bränner på tungan, \\
rinner i strupen,\\
kurrar i magen,\\\
titta det snöar! \\
Allting går runt, runt, runt!\\
Aaah-aaah-aaah-aaah! \\
Tänk blott vad brännvin verkar fort!\\


\begin{flushleft}
\index{Byssan lull}
\subsection*{\large{Byssan lull}}
\end{flushleft}


Byssan lull,\\
utav brännvin blir man full.\\
Slipsen man doppar i smöret.\\
Ögonen får glöd\\
och kinden den blir röd\\
å jävligt så bra blir humöret.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Rullaati}
\subsection*{\large{Rullaati}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Rullaati}}
\end{flushleft}


Nu temperaturen är hög uti kroppen,\\
närmare 40 än 37.\\
Men så ska det vara när ångan är uppe\\
och så är fallet uti detta nu.\\
\\
$\parallel$: Hej rullaati, rullaati, rullaatirulla,\\
rullaati, rullaati, rullaatirei! :$\parallel$\\
\\
Livet är kort som en barnunges tröja,\\
ingenting kan vi väl göra åt det.\\
Men med vår sång kan bekymren vi röja\\
bort ifrån vardagens grådaskighet.\\
\\
Hej...\\
\\
Snabbt flyktar ungdomens korta sekunder,\\
skynda dig därför och räck mig din hand!\\
Ej skall vi förgäves leva de stunder\\
då vi med sång knyter vänskapens band.\\
\\
Hej...\\
\\
Glöm dina tenter och andra bekymmer,\\
kom kära vän låt oss dåka ett slag!\\
Känn vilken livsglädje bägaren rymmer,\\
när den dricks ur uti gott sällskaps lag!\\
\vspace{-4pt}\\
Hej...\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{En kårenit}
\subsection*{\large{En kårenit}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{O Tannenbaum}}
\end{flushleft}


En kårenit, en kårenit,\\
det är en nit med mycket sprit.\\
Och har den inte mycket sprit,\\
så är det ingen kårenit!\\
En kårenit, en kårenit,\\
det är en nit med mycket sprit.\\

% \begin{center}
% \index{Vad i all sin dar}
% \subsection*{\large{Vad i all sin dar}}
% \end{center}


% Vad i all sin dar, har du brännvin kvar?\\
% Är du sparsam eller snål? Skål!\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Vi vill ha mera järn}
% \subsection*{\large{Vi vill ha mera järn}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Milord}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Vi vill ha mera järn,\\
% vi vill ha flera järn.\\
% Ett litet rostfritt, oböjt, destillerat järn.\\
% Och vi ska böja järn,\\
% och vi ska kröka järn,\\
% så att vi har det flytande i morgon kväll...\\


% \newpage
% \begin{center}
% \index{Metanol}
% \subsection*{\large{\\Metanol}}
% \end{center}


% %\begin{flushright}
% %\small{\textit{Rullaati}} knappast rätt
% %\end{flushright}
% %\vspace{-8pt}

% Metanol, metanol,\\
% det e' en dryck för tuffa killar!\\
% Metanol, metanol,\\
% det e' en dryck som blinda gillar!\\

% När jag går med käppen sliten\\
% blir jag under spårvagnsskiten.\\

% Metanol, metanol,\\
% du gamle, gode vän!\\
% \vspace{0.5cm}

% \begin{figure}[htp]
% \begin{center}
% \includegraphics[width=0.9\linewidth]{bilder/Johannasbilder/metanol_sparvagnsspar.jpg}
% \end{center}
% \end{figure}



\begin{flushleft}
\index{Fordom odlade man}
\subsection*{\large{Fordom odlade man}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Längtan till landet}}
\end{flushleft}

Fordom odlade man vindruvsranka,\\
av vars frukt man gjorde ädelt vin.\\
Nu man pressar saften ur en planka,\\
doftande av äkta terpentin.\\
Höj nu bägaren, o broder, syster,\\
och låt finska skogen rinna kall\\
ner i strupen och om du är dyster;\\
låt oss dricka upp en liten tall.\\



% \newpage
% \begin{center}
% \index{Nu är det jul igen}
% \subsection*{\large{Nu är det jul igen}}
% \end{center}

% $\parallel$: Nu är det jul igen,\\
% och nu är det jul igen,\\
% och farsan ligger under sängen. :$\parallel$\\
% Och det var inte sant,\\
% men det var intressant,\\
% för däremellan ligger drängen.\\
% \\
% $\parallel$: Nu är det nu igen\\
% och nu är det nu igen\\
% och däremellan kommer sedan. :$\parallel$\\
% Och det var inte sant,\\
% och det var inte sant,\\
% för däremellan kommer medan.\\

% \newpage

% \begin{center}
% \index{Vi tar ett rus}
% \subsection*{\large{Vi tar ett rus}}
% \end{center}

% \begin{flushright}
% \small{\textit{Nu har vi ljus}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Vi tar ett rus här i vårt hus,\\
% helan är kommen hoppfa-la-la-la.\\
% Julen är här, julgrisen är\\
% full som ett bär.\\
% Hej, nu brinner alla juleljusen.\\
% Tomten och Lucia är på snusen,\\
% Tra-la-la-la-la, tra-la-la-la-la,\\
% tra-la-la-la-la, la-la!\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Tipp tapp}
% \subsection*{\large{\\Tipp tapp}}
% \end{center}

% Alla sova, tyst det är i huset,\\
% tyst i huset.\\
% Farmor snarkar, sover av sig ruset,\\
% av sig ruset.\\
% Tipp, tapp, tipp, tapp,\\
% tippe-tippe, tipp, tapp,\\
% tipp, tipp, tapp.\\

% Räven raskar, raskar över taken,\\
% över taken.\\
% Gröna tomtar håller mamma vaken,\\
% mamma vaken.\\
% Tipp, tapp...\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Danse macabre}
\subsection*{\large{Danse macabre}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt} 
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vårvindar friska}}
\end{flushleft}


Runt kring vår stuga, små djävlar sluga,\\
tassa så tyst med bockfot och svans.\\
Varulvar yla, isande kyla\\
sveper i dimman, fanstygets dans.\\
Bäva, o broder, lyssna och hör,\\
vrålen från gast, som osalig dör.\\
Satan han skrattar, flaskan han fattar,\\
super tills dagen gryr.\\

Gastar och spöken skymtar i kröken,\\
dödingar släpa ruttnande lik.\\
Benrangel skramla, spökhänder famla,\\
kväva din strupes rosslande skrik.\\
Helvetets alla fasor släpps loss.\\
Fan rider här med hela sin tross.\\
Göm dig i stugan, du har fått flugan,\\
dille, det blir din lott.\\

\ThisLLCornerWallPaper{0.55}{bilder/Emilsbilder/dansemacabre.jpg}



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Undulaten}
\subsection*{\large{Undulaten}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Med en enkel tulipan}}
\end{flushleft}


Jag är en liten undulat,\\
som får så dåligt med mat,\\
för dom jag bor hos,\\
för dom jag bor hos\\
dom är så snåla.\\

Dom ger mig fisk varenda dag,\\
det vill jag alls inte ha,\\
jag vill ha brännvin,\\
jag vill ha brännvin\\
och Coca-Cola.\\

Jag är en stor och elak varg,\\
som är så helvetes arg,\\
för uti skogen,\\
för uti skogen\\
finns bara plantor.\\

Jag äter gräs varenda dag,\\
det vill jag alls inte ha,\\
jag vill ha småbarn,\\
jag vill ha småbarn\\
och gamla tantor.\\

\newpage
Jag är en hund från Reykjavik,\\
och jag får alltid panik,\\
när det jag druckit,\\
när det jag druckit\\
ger sig tillkänna.\\

För här finns gräsbevuxen hed,\\
men inte ett endaste träd.\\
Så ni kan tro att,\\
så ni kan tro att\\
det börjar spänna.\\

Jag är en liten åkersork,\\
som har så dåligt med ork.\\
För här i myllan,\\
för här i myllan\\
är dom i fyllan.\\

Jag tar en lur varenda dag,\\
det vill jag alls inte ta.\\
För jag vill dricka,\\
för jag vill dricka\\
tills jag får hicka.\\

Jag är en gammal dromedar,\\
som inte har mycket kvar.\\
Och dom jag bor hos,\\
och dom jag bor hos\\
dom är så sura!\\

\newpage
Dom ger mig vatten i en hink,\\
det tycker jag smakar pink,\\
jag vill ha brännvin,\\
jag vill ha brännvin\\
och Angostura.\\

Och jag är gårdagssillen jag\\
som ligger här: ''Goddag, goddag!''\\
för den jag bor hos,\\
för den jag bor hos\\
mår lite illa.\\

Jag kommer upp, såhär ibland\\
och ser mig om lite grand.\\
Fast den jag bor hos,\\
fast den jag bor hos\\
int' sku' vilja.\\

\textit{(Sigmaiter:)}\\
Jag är en liten sigmait,\\
som helatin' hamnar slit,\\
för det jag räknar,\\
för det jag räknar,\\
har massa brister.\\

Demonstrationer varje dag,\\
det vill jag alls inte ha!\\
Jag vill ha grillkväll,\\
jag vill ha spelkväll,\\
och temasitzer!\\

\newpage
\textit{(Satanister:)}\\
Jag är en liten satanist,\\
och jag har ganska trist,\\
för jag vill offra,\\
för jag vill offra,\\
några getter.\\

Jag ber till satan varje dag,\\
det tycker han är så bra,\\
sen ska jag bränna,\\
sen ska jag bränna,\\
några kyrkor (med präst).\\

(Utrymme för fler verser)\\ %READ MEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE

\newpage

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Jag ska festa}
\subsection*{\large{Jag ska festa}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Bamses sång}}
\end{flushleft}


Jag ska festa, ta det lugnt med spriten,\\
ha det roligt utan å va' full.\\
Inte krypa runt med festeliten,\\
ta det varligt för min egen skull.\\

Först en öl i torra strupen,\\
efter det så kommer supen,\\
i med vinet, ner med punschen.\\
Sist en groggbuff\'e.\\

Jag är skitfull, däckar först av alla,\\
missar festen, men vad gör väl de'?\\
Blandar hejdlöst öl och gammal filmjölk,\\
kastar upp på bordsdamen breve'!\\

Först en öl...\\

Spyan rinner ner för ylleslipsen.\\
Raviolin torkar i mitt hår.\\
Vem har lagt mig under matsalsbordet?\\
Vems är gaffeln i mitt högra lår?\\

Först en öl...\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Muminsnaps}
\subsection*{\large{Muminsnaps}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{I Mumindalen}}
\end{flushleft}


Vad river i halsen och lockar till valsen?\\
Jo snapsen!\\
Vad värmer i kroppen, från den första droppen?\\
Jo snapsen!\\

Koskis och Fortis som dricks i vår by,\\
de ger oss en fylla som alltid är ny!\\
Jo snapsen, jo snapsen!\\

Vad dunkar i huvet, det känns ju som kluvet?\\
Jo snapsen!\\
Vem svänger i tarmen och välver i barmen?\\
Jo snapsen!\\

Koskis och Fortis som dricker i vår by,\\
de ger oss en krabbis som alltid är ny!\\
Jo snapsen, jo snapsen!\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.53}{bilder/Emilsbilder/muminosnorkkis2.jpg}

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Bohemian Snapsody}
\subsection*{\large{Bohemian Snapsody}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Bohemian Rhapsody}}
\end{flushleft}


Mama, just had a snaps.\\
Held the glass up with a grin,\\
bottoms up, the snaps went in.\\
Mama, I am really drunk,\\
in the morning I will not recall a thing.\\

Mama, ooooh, I don't wanna puke.\\
If I'm not back again here for the sillis,\\
party on, party on.\\
'Cause snapsing really matters.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Text: P. Andersson}}
\end{flushright}


\begin{flushleft}
\index{Tänk om jag inte var så tråkig}
\subsection*{\large{Tänk om jag inte var så tråkig}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Hej tomtegubbar}}
\end{flushleft}


Tänk om jag inte var så tråkig,\\
tänk om jag vore rolig.\\
Tänk om jag inte var så blyger,\\
tänk om sommaren var solig.\\
Om blott jag vore mer spontan\\
och dansa samba mest hela dan.\\
Inbunden, blyg och sammanbiten:\\
Tack potatis för spriten!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Bin Ladens visa}
\subsection*{\large{Bin Ladens visa}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Brev från kolonien}}
\end{flushleft}

Hejsan morsan, hejsan farsan.\\
Här är brev från Öken-Tarzan.\\
Det är trist att va på rymmen.\\
Vi bor tjugoåtta gangstergrappar i en\\

sketen grotta. Ingen TV,\\
inga brudar. Killen breve\\
har en djurpark uti skägget.\\
Kan ni skynda er att skicka falska legget?\\


\begin{flushleft}
\index{Finlands bästa snapsvisa år 2001}
\subsection*{\large{Finlands bästa snapsvisa år 2001}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Svarta ögon}}
\end{flushleft}

Äta flottskaja\\
Dricka gottskaja\\
Dricka merskaja\\
Slå i flerskaja\\
Å bli fullskaja\\
Fallomkullskaja\\
Om jag villskaja\\
Ta en till!\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Krapula}
\subsection*{\large{Krapula}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Imperial March}}
\end{flushleft}


Kra-kra-kra-krapula-krapula\\
kra-kra-kra-krapula-krapula\\

kra-kra-kra-krapu-la-la-la\\
(paus) kra-kra-krapu-la-la-la\\
(paus) kra-kra-krapula-krapula\\

kra-kra-kra-krapu-la-la-la\\
(paus) kra-kra-krapu-la-la-la\\
(paus) kra-kra-krapula krapula!\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.87}{bilder/Emilsbilder/r2d2.jpg}


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Rövarvisan}
\subsection*{\large{Rövarvisan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Rövarnas visa}}
\end{flushleft}


Nu drar vi ut på rövarstråt, \\
ja vi skall ut och röva \\
men bara sånt vi dricka kan, \\
och sånt som gör oss döva. \\
Nu är det mörkt i stad och land, \\
nu sover folk så gott de kan. \\
Nu drar vi iväg med vår alkoholtörst, \\
både Kasper och Jesper och Jonatan. \\

Pudumpum... \\

Vi går till Kamomilla stad, \\
till alkoholbutiken \\
och rövar punsch och akvavit, \\
så ingen blir besviken. \\
Det händer nog att Jonatan, \\
vill ha en whiskey-hutt ibland. \\
Men annars så tar vi så lite vi kan, \\
både Kasper och Jesper och Jonatan. \\

Pudumpum... \\

\newpage

Vi vet såväl vad vi vill ha, \\
det finns så många sorter. \\
Hos Alko tar vi äppelvin \\
och Polens bästa porter. \\
Och Gordons gin är gott minsann \\
och rysk champagne går också an, \\
men annars så tar vi så lite vi kan, \\
både Kasper och Jesper och Jonatan. \\

Pudumpum...\\

Men vi behöver också öl, \\
det tjuvar vi om natten \\
och när vi druckit korgen tom \\
så är vi mitt i hatten. \\
När Tuborg, Carlsberg runnit ner,\\
då vi ej mera gatan ser. \\
Men annars vi röva så lite vi kan, \\
både Kasper och Jesper och Jonatan. \\

Pudumpum... pum!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Ska vi snapsa?}
\subsection*{\large{Ska vi snapsa?}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Bamses sång}}
\end{flushleft}

Ska vi snapsa eller bara prata?\\
Kropp och ande tarva alkohol.\\
Kan vi svära på att sluta tjata,\\
eller skola samtal bli vårt mål?\\

Nej! Jag lovar och försäkrar\\
att jag träget snapsar hela\\
natten, inte sköljer ned med kaffe, vatten, bål.\\
Snapsa, snapsa, kvinnorna kollapsa,\\
dessa droppar endast pojkar tål.\\


\begin{flushleft}
\index{Vi ska supa}
\subsection*{\large{Vi ska supa}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Mössens arbetssång}}
\end{flushleft}

Vi ska supa, vi ska festa,\\
vi ska göra vårat bästa,\\
vi ska låta marken gunga,\\
vi äro ännu unga.\\
Vi dansar uppå borden,\\
vi festar uti Norden,\\
och vi ska bara supa, sjunga, spexa,\\
älska, vara unga,\\
för vi har det jätte festligt nu.\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Liten och besk}
\subsection*{\large{Liten och besk}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{En gång jag seglar i hamn}}
\end{flushleft}

Liten och besk, gjord utav mäsk,\\
du är en toppengrej.\\
Kryddad med ört, eller med vört,\\
rinner du ner i mig - ååh!\\

En gång jag sneglat på dej.\\
En gång jag ropat tjohej.\\
En gång berättar min vän,\\
att flaskan tas fram,\\
vi får påfyllt igen.\\
En gång i snapsvisans land,\\
finns du så kall i min hand.\\
En gång, ej mera,\\
rinner du ner i mej.\\


\begin{flushleft}
\index{Silja Line}
\subsection*{\large{Silja Line}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Silja Line}}
\end{flushleft}

Tahtoisin ginitonicin, ginitonicin\\
tai sitten minttufernetin, minttufernetin.\\
Kelpaa se kossuvissykin, kossuvissykin\\
kun ryypätään, siis ryyppäämään.\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Fredmans sång nr. 21}
\subsection*{\large{Fredmans sång nr. 21}}
\end{flushleft}

Så lunka vi så småningom,\\
från Baccibuller och tumlt\\
när döden ropar: Granne kom,\\
ditt timglas är nu fullt.\\
Du gubbe fäll din krycka ner,\\
och du, du yngling, lyd min lag\\
den skönsta nymf, som mot dig ler\\
inunder armen tag.\\

Tycker du att graven är för djup\\
nå välan ta dig då en sup\\
tag dig sen dito en, dito två, dito tre,\\
så dör du nöjdare.\\

%Ska denna vers vara med?

% Men du som med en trumpen min,\\
% bland riglar, galler, järn och lås,\\
% dig vilar på ditt penningskrin,\\
% inom ditt stängda bås;\\
% och du som svartsjuk slår i kras\\
% buteljer speglar och pokal;\\
% bjud nu god natt, drick ur ditt glas,\\
% och hälsa din rival.\\

% Tycker du...\\

Säg, är du nöjd, min granne, säg?\\
Så prisa världen nu till slut!\\
Och vi har en och samma väg,\\
så följoms åt..... Drick ut!\\
Men först med vinet , rött och vitt\\
för vår värdinna bugom oss,\\
och halkom sen i graven fritt\\
vid aftonstjärnans bloss.\\

Tycker du...\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Räknevisan}
\subsection*{\large{Räknevisan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Mössens julafton}}
\end{flushleft}

När nätterna blir långa, paniken sätter in.\\
Då sitter jag med böckerna och miniräknar’n min.\\
Om ingen distraherar och alla håller mun\\
så vet jag kanske svaret om en liten stund.\\

Rho plus pi kryss lambda fakultet\\
integreras över längden av den kortaste katet.\\
Sinus phi gånger x blir cirka ett.\\
Om detta deriveras blir det jättelätt.\\

Kurserna för många, dagarna för få,\\
tenterna för nära, hjärnans celler bara två.\\
Nu måste jag försöka, fast matten gör mig matt,\\
för nu så ska det räknas både dag och natt.\\

Rho plus pi…\\

Senaste terminen, den var ganska svår.\\
Men oroa er inte det blir värre nästa år.\\
Så jag ska vara duktig och räkna dagen lång,\\
så tenterna går lite bättre nästa gång.\\

Rho plus pi…\\

\newpage

Hejsan hoppsan fallerallera.\\
När sommarn’ kommer ska varenda unge vara glad.\\
Hejsan hoppsan fallerallera.\\
När sommarn’ kommer ska varenda unge vara glad.\\

\begin{flushright}
\small{\textit{Tack till Nabla som inspirerade denna visa!}}
\end{flushright}


\begin{flushleft}
\index{Vi spyr}
\subsection*{\large{Vi spyr}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Ritsch ratsch}}
\end{flushleft}

Vi spyr\\
över Aurabron,\\
över Martinsbron,\\
över Myllybron.\\

Vi spyr\\
över Aurabron,\\
över Martinsbron,\\
lite mer.\\

Vi faller ner, och i räcket hänger vi.\\
Vi faller ner, vi vill bada vi!\\

Men allra helst så vill vi hoppa,\\
oj, vad denna bro den locka,\\
allra helst så vill vi hoppa,\\
från domkyrkobron!\\






\newpage
\begin{flushleft}
\index{Snilledrag}
\subsection*{\large{Snilledrag}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Räven raskar över isen}}
\end{flushleft}

Snillet överlistar supen,\\
snillet överlistar supen.\\
Ty den vet ej ödet sitt ---\\
\textit{(tyst nedräkning: Tre-två-ett - Grip snabbt - HÄLL!)}\\
--- förr'n man hällt den i strupen.\\

% \textit{(Glaset får ovetande stå på bordet medan man\\
% döljer sin lömska avsikt. I sista sekunden överraskas\\
% det med ett listigt utfall. Detta koordinationstest\\
% avslöjar även när det är lämpligt att bryta upp.)}\\


\begin{flushleft}
\index{Blott en fest}
\subsection*{\large{Blott en fest}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Blott en dag}}
\end{flushleft}

Blott en fest, en liten sup i sänder\\
och en dödlig krabbis följer på.\\
Ändå super jag bland mina vänner,\\
hur det kommer sig jag ej förstå.\\
Länge sen jag kände mina gränser,\\
nu har jag ju saligen dem glömt.\\
Nu jag följer mina nya trender,\\
och min värdighet, den har jag glömt.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Mystiskt försvinnande}
\subsection*{\large{Mystiskt försvinnande}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Brev från kolonien}}
\end{flushleft}


Men var är den\\
förra supen?\\
Den stod här\\
för en minut sen!\\
Aldrig får man\\
så det räcker,\\
jättegod är snapsen,\\
men kristallen läcker?\\


\begin{flushleft}
\index{Vi tar några stadiga supar}
\subsection*{\large{Vi tar några stadiga supar}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Idas sommarvisa}}
\end{flushleft}


Vi tar några stadiga supar\\
så där så det hoppar och far.\\
Där smörjer båd tarmar och strupar\\
och alla organ som vi har.\\
Det spritter så härligt i kroppen\\
och mer desto flera vi tar,\\
och tankarna surrar i knoppen\\
i fall några tankar vi har.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{När gäddorna leka}
\subsection*{\large{När gäddorna leka}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{När gäddorna leker}}
\end{flushleft}

När gäddorna leka i vikar och vass,\\
och solen går ner bakom Sjöbloms dass,\\
ja, då är det vår!\\

\textit{(Snapsen dricks)}\\

Sjung hoppfaderallanlej, hej!\\


\begin{flushleft}
\index{Vem säger ordet skål?}
\subsection*{\large{\\Vem säger ordet skål?}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vårvindar friska}}
\end{flushleft}


Vem säger ordet skål här vid bordet,\\
viskande for det sällskapet kring.\\
Fatt om kristallen, nubben, en kall en,\\
går oss i skallen, klingeli-kling!\\
Käraste vänner, välkomna hit!\\
Glamma vid bordet, tag er en bit!\\
Nu lilla hutten går i kaputten,\\
skål hela tutten, klingeli-kling!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Så länge}
\subsection*{\large{Så länge}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Så länge skutan kan gå}}
\end{flushleft}

Så länge rösten är mild,\\
så länge ingen är vild.\\
Så länge spegeln på väggen\\
ger halvskaplig bild.\\
Så länge alla kan stå,\\
så länge alla kan gå.\\
Så länge alla kan tralla\\
så fyller vi på.\\

Vem har sagt att just du kom med storken\\
för att bli glad av att lukta på korken?\\
Men kring vårt bord här nånstans\\
vi höjer bägarn med glans\\
och låter vinet gå ner i en yrande dans.\\

\begin{flushleft}
\index{Pubmanöversång}
\subsection*{\large{Pubmanöversång}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Rövarnas visa}}
\end{flushleft}

Nu vandrar vi från pub till pub\\
ja, vi ska på manöver.\\
Vi far iväg med rubb och stubb\\
vi för segern behöver.\\
Ja vi ska visa vad vi kan\\
''Hey bartender, en likadan!''\\
Ja nu ska vi dricka så mycket vi kan,\\
både whiskey och kossu och lite va'nn.\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{We are plöjing}
\subsection*{\large{We are plöjing}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{I am sailing}}
\end{flushleft}

\textit{(Alla:)}\\
We are plöjing, we are plöjing,\\
through the lera, across the fields.\\
We are plöjing, ute på slätten.\\
To be ute, to be free.\\

\textit{(Pampeser:)}\\
I am farming, i am glänsing.\\
Forsing framåt, mera GAS.\\
Bigger traktor than my neighbor,\\
that’s my life, my dear wife.\\

\textit{(Icke-pampeser:)}\\
I am waiting, it is darkening.\\
Maten kallnar, oh my god!\\
Children crying, stoppa traktorn!\\
Oh where is he? I’ll go mad!\\

\textit{(Alla:)}\\
We are plöjing, we are plöjing.\\
Home again, across the fields.\\
We are gasing, forever trying.\\
To be ute, to be free!\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Vikingen}
\subsection*{\large{Vikingen}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{When Johnny comes marching home}}
\end{flushleft}

En viking älskar livets vand,\\
hurra, hurra!\\
Det hastigt i hans svalg försvann,\\
hurra, hurra!\\
Till kalv, till oxe, till fisk, till fläsk,\\
när alla käringar vill ha läsk.\\
Ja, då vill alla vikingar ha en bäsk.\\

När bäsken småningom är slut,\\
tragik, tragik.\\
Då bärs varenda viking ut\\ 
som lik, sig lik.\\
Och när vi vaknar, vi sjunger en bit,\\
och korkar upp skånes akvavit.\\
Skål för alla vikingar som kom hit.\\

\begin{flushleft}
\index{En gång i månan}
\subsection*{\large{En gång i månan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Mors lilla Olle}}
\end{flushleft}


En gång i månan är månen full,\\
men aldrig sett honom ramla omkull.\\
Full av beundran hur mycket han tål,\\
höja vi glasen och dricka hans skål.\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Nu dricker vi}
\subsection*{\large{Nu dricker vi}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Can Can}}
\end{flushleft}

Nu dricker vi, nu dricker vi\\
till sist så sedan spricker vi\\
Dricker vi för fulla last\\
ibland lite vatten men oftast\\  

Sprit o’ öl o’ brännvin\\
Cider, punsch och röd vin\\ 
Vi dricker mycket gärna\\ 
tillsist på barer begära.\\ 

Alkoholen, för den är så himla gott.\\ 
Alkoholen, är det bästa vi har fått.\\ 
Spritbolaget, bästa butiken som nu finns.\\ 
Andetaget, måste vi ta efter vi har druckit,\\
öl, o’ vin, sprit o’ vin, punsch o’ vin,\\
o’ lite till-ill-ill-ill-ill-ill-ill-ill\\  

$\parallel$: För nu, 
nu skall vi dricka, tills tarmen börjar spricka,\\
av den godaste alkoholen som nu finns.\\ 
Oj, jag kanske druckit för mycket,\\
för jag kan ej detta stycket,\\
kanske det finns någon här som minns. :$\parallel$\\

Skål!\\
  
  
% \newpage
% \begin{flushleft}
% \index{Jag är fattig studerand’}
% \subsection*{\large{Jag är fattig studerand’}}
% \end{flushleft}

% \vspace{-8pt}
% \begin{flushleft}
% \small{\textit{Fattig Bonddräng}}
% \end{flushleft}

% Jag är fattig studerand’, men jag lever ändå.\\
% Dagar går och kommer, medan jag håller åpå.\\
% Sitzar, och föreläsning är det mycket av, \\
% men jag håller på, detta skall jag klar av.\\

% Jag är fattig gulis, som just börjat åpå\\ 
% att studera på uni, få se hur det går.\\ 
% Gick bra på första sitzen, och på intagningen,\\ 
% nu gäller det att dricka, så vi tar en igen.\\

% Jag är på andra året, och jag håller åpå,\\ 
% har för många kurser, hur skedde det så?\\ 
% Men studiepoängen räknas, varendaste en.\\ 
% Snart så jag säkert över hundratrettiofem.\\

% Jag tar kandidaten, och då blir det nog fest,\\
% men efter allting blir över, så sover jag mest.\\
% Först så ska jag skriva hela måndagen, men\\
% sedan på kvällar, börjar supande igen.\\

% Jag är på fjärde året, även gulis också.\\
% Ska börja med magisternexamen som går nu som då.\\ 
% Har varit här ganska länge, trodde jag skulle ha slutat redan.\\ %För många stavelser? /ME
% Men det är tyvärr ett år till, så se här sedan.\\

% \newpage
% Jag är på n:te året, och det gick ju sådär.\\ 
% Studerade för lite, och fick mer besvär.\\ 
% Inget stöd från Kela, men jag lyckats få jobb.\\ 
% Få se om jag alls blir färdig, eller får heltidsjobb.\\

% Jag är snart magister, och känns ju så bra.\\ 
% För det här tog riktigt länge, och det säger jag.\\ 
% Studerade riktigt mycket, och minns int ett litet knyst.\\ 
% Har druckit kanske för mycket, för vad drack jag just?\\

% Vi är alla studerand, och vi håller åpå.\\ 
% Sitzar, festar ha roligt, och dricker åpå.\\ 
% Dricker hela kvällar, till morgonens ljus.\\ 
% Sen så bär det hemmåt, till våra egna hus.\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Tack för maten}
\subsection*{\large{Tack för maten}}
\end{flushleft}

\vspace{-6pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Hör nu på go' vänner}}
\end{flushleft}

Hör på kära vänner:\\
Nu har vi oss ätit mätta.\\
På mat och dryck i mängder,\\
nu mår vi riktigt bra.\\
God var maten, tomma faten,\\
vittnar ju om detta.\\
Inte ens en smula\\
finns kvar till morgondan.\\
\vspace{-1pt}

Fy vali mej så mätt jag blev.\\
Värdinnan kan va nöjd,\\
ty eran mat på våra bord,\\
det är en verklig fröjd.\\
Med sådan föda varje dag\\
blir linningen för trång.\\
Vi vill med denna enkla sång\\
för maten säga: Tack!\\
\vspace{-1pt}

Tack kära värdinna,\\
ty du kan oss väl traktera.\\
Du och dina hjälpredor\\
kan det här så klart.\\
Mat och dryck för svältande\\
studenter ni serverar.\\
Tänk att livet nångång\\
kan va' så underbart.\\
\vspace{-1pt}

Fy vali mej så mätt jag blev...\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Värdinnans skål}
\subsection*{\large{Värdinnans skål}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vårvindar friska}}
\end{flushleft}


Runt omkring bordet sprider sig ordet,\\
frågande blickar söker ett svar.\\
Vem har gjort maten, upplagd på faten,\\
som vi just ätit har?\\
Jo, vår värdinna ansvaret bär,\\
med lite hjälp från hela sin här.\\
Vi fattar glasen,\\
nej inte vasen,\\
dricker värdinnans SKÅL!\\


\begin{flushleft}
\index{Den saken...}
\subsection*{\large{Den saken...}}
\end{flushleft}


Den saken gjorde hen fan så bra\\
en skål uti botten för X vi ta.\\

Och alla så dricker vi nu X till.\\
Och alla så...\\

X:\\
Och X hen säger inte nej därtill.\\

För det var i vår ungdoms fagraste vår\\
vi drack varandra till och vi sade: Gutår!\\






